# EJERCICIO 1
~~~
-- VALIDACION DE LA VISTA
IF OBJECT_ID('V_LISTAVENDEDOR') IS NOT NULL
   DROP VIEW V_LISTAVENDEDOR

--CREANDO LA VISTA

CREATE VIEW V_LISTAVENDEDOR 
AS 
       SELECT V.COD_VEN AS CODIGO,
       V.NOM_VEN+SPACE(1)+V.APE_VEN AS NOMBRE,
	   V.SUE_VEN AS SUELDO,
	   V.FIN_VEN AS [FECHA INICIO],
	   D.NOM_DIS AS DISTRITO
	   FROM VENDEDOR V 
	   JOIN DISTRITO D ON V.COD_DIS=D.COD_DIS
GO

--PRUEBA:

SELECT * FROM V_LISTAVENDEDOR;


--CONSULTAS PARA VER ESPECIFICAMENTE DE UNA CIUDAD
SELECT V.* FROM V_LISTAVENDEDOR V WHERE V.DISTRITO= 'LA MOLINA';
SELECT V.* FROM V_LISTAVENDEDOR V WHERE V.DISTRITO= 'SURCO';
SELECT V.* FROM V_LISTAVENDEDOR V WHERE V.DISTRITO= 'CHORRILLOS';

~~~
# EJERCICIO 2
~~~
      DROP VIEW V_DETALLEFACTURA 
GO 

-- CREANDO LA VISTA 

CREATE VIEW V_DETALLEFACTURA 
AS   
       SELECT F.NUM_FAC AS NUMERO ,
		     C.RSO_CLI AS CLIENTE,
			 P.DES_PRO AS PRODUCTO,
			 D.CAN_VEN*D.PRE_VEN AS SUBTOTAL
			 FROM FACTURA F 
			 JOIN CLIENTE C ON F.COD_CLI=C.COD_CLI
			 JOIN DETALLE_FACTURA D ON D.NUM_FAC=F.NUM_FAC
			 JOIN PRODUCTO P ON P.COD_PRO=D.COD_PRO
GO


--PRUEBA

SELECT * FROM V_DETALLEFACTURA;

SELECT * FROM FACTURA;
~~~

# EJERCICIO 3
~~~
--VALIDACION DE LA VISTA 1
IF OBJECT_ID('V_FACTURAS_EST1')IS NOT NULL
     DROP VIEW V_FACTURAS_EST1
GO
--CREANDO LA VISTA 
CREATE VIEW V_FACTURAS_EST1
AS 
    SELECT * FROM FACTURA F WHERE F.EST_FAC=1
GO

--VALIDACION DE LA VISTA 2 
 IF OBJECT_ID ('V_FACTURAS_EST2') IS NOT NULL
       DROP VIEW V_FACTURAS_EST2
GO

-- CRERANDO VISTAS 

CREATE VIEW V_FACTURAS_EST2
AS
        SELECT * FROM FACTURA F WHERE F.EST_FAC=2
GO

-- VALIDACION DE LA VISTA 3

IF OBJECT_ID('V_FACTURAS_EST3') IS NOT NULL
      DROP VIEW V_FACTURAS_EST3
GO 

--CREANDO LA VISTA

CREATE VIEW V_FACTURAS_EST3
AS
       SELECT * FROM FACTURA F WHERE F.EST_FAC=3
GO

--PRUEBA DE VISTAS HORIZONTALES

SELECT * FROM V_FACTURAS_EST1;
SELECT * FROM V_FACTURAS_EST2;
SELECT * FROM V_FACTURAS_EST3;
~~~

# EJERCICIO 4
~~~
--VALIDACION DE LA VISTA 
IF OBJECT_ID ('V_LISTACLIENTE') IS NOT NULL
    DROP VIEW V_LISTACLIENTE
GO

--CREANDO LA VISTA 

CREATE VIEW V_LISTACLIENTE 
AS 
		 SELECT C.COD_CLI AS COPDIGO,
		 C.RSO_CLI AS CLIENTE,
		 C.DIR_CLI AS DIRECCION,
		 D.NOM_DIS AS DISTRITO,
		 C.FEC_REG AS [FECHA REG.]
		 FROM CLIENTE C
		 JOIN DISTRITO D ON C.COD_DIS=D.COD_DIS
 GO

 --PRUEBA
 SELECT * FROM V_LISTACLIENTE;
 ~~~